*Les tenants de la liberté d’expression absolue ont l’impression que la politique c’est juste du débat d’idées. Un peu comme si on était tous assis autour d’une grande table, à discuter chacun notre tour, à temps équivalant et puis les idées les moins bonnes sont éliminées les unes après les autres pour qu’au final la meilleure gagne. […] Dans le vrai monde réel de la réalité véritable, la politique ce sont des rapports de force. La liberté d’expression, ce n’est pas « cinq minutes pour Hitler, cinq minutes pour les juifs », comme dirait l’autre. En fait, il ne s’agit pas de brimer la liberté d’expression de gens avec qui on a des désaccords. Il faut faire la différence entre un allié avec qui on a des désaccords et un ennemi. […] Empêcher un ennemi de parler n’est pas une atteinte à une liberté, mais bel et bien une expression du rapport de force.*
